【一地兩檢】約60人連儂牆集會 韓連山批高鐵如「洗頭車」

【一地兩檢】約60人連儂牆集會 韓連山批高鐵如「洗頭車」

2017-07-28 20:27:57 HKT

高鐵一地兩檢被指割地賣港，破壞《基本法》，約60名市民今晚響應網上呼籲，出席在金鐘政府總部連儂牆舉行的反對「割地兩檢」集會。發起人之一韓連山表示，政府提出的一地兩檢方案，比起2003年強推23條立法更差，「根本會將香港嘅一國兩制、高度自治完全破壞」。

韓連山指若容許共產黨派出公安來港以內地法律執法，「香港就唔得掂」，一旦開出缺口，日後便可在「租界」任意罔為，「去拉人、去鎖人」，高鐵如同「洗頭車」，隨時香港市民都會被消失」，情況非常恐怖。他指今次集會就是要喚醒市民守住缺口，而部份人會通宵留守以示決心，「希望多啲市民參加集會，知道呢個嚴峻局面，佢哋係要走出嚟大力反對」。

今晚集會有18名發起人，除韓連山外，還包括立法會議員毛孟靜、工黨張超雄、街工區議員周偉雄及馮智活牧師等。
<蘋果>

60人

仲有三十年都忍唔住

咁每人要捐多D錢了

留名等睇關鍵時刻又割席

起果陣又唔出盡力阻政府
依家唔起都起住 真係學梁愛思咁講
唔岩咪炸尻左佢囉

Lm

錯哂focus啦
一地兩檢勢在必行
唔係因為車站已經起好
而係因為命令已經下達、任務已經係度
特首都阻唔到
你會阻到？
早兩年反對會阻到？？
早十年反對會阻到？？
中國要撕爛面具，香港係中國國土，一地兩檢都係想同大家講一國兩制由day 1都係大家一廂情願既願望
利申：希望共產黨亡國內戰，香港偏安

連登仔又話要做野？日日開幾百個 post 問點解無人做野，咁點解連登仔你地自己都唔去？

咁你琴日有無去呀？

算數啦 今時今日仲想叫人出去陪你地坐底唱歌
三十幾度 真係不了

如果泛民總辭一定出

呢樣真
根本一開始就係一個局

我地軍師黎
出謀獻策咪得囉
使乜上前線

支持鍵盤建國

高登連登仔 日日出幾十個帖話無人搞無人反

有人搞啦你地又去L 晒邊？

出去又係唱歌課金下次再見，留係屋企涼冷氣唔好？